<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>得到 on Roger&#39;s Blog</title>
    <link>https://luojiego.com/tags/%E5%BE%97%E5%88%B0/</link>
    <description>Recent content in 得到 on Roger&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- 0.154.5</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 12:38:33 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://luojiego.com/tags/%E5%BE%97%E5%88%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>像哲学家一样去生活 - 《瓦尔登湖》读书笔记</title>
      <link>https://luojiego.com/posts/walden/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 12:38:33 +0800</pubDate>
      <guid>https://luojiego.com/posts/walden/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我是在 &lt;a href=&#34;https://www.dedao.cn/ebook/reader?id=donM9vjLM8m6d5YQ7lvJGVz2Xgaqb3p4MG3nBRyejENkP1KZo9rD4OApxpxkY7Ke&#34;&gt;得到&lt;/a&gt; 阅读的潘庆舲译本，在阅读的过程中，“If a man has faith, he will cooperate with equal faith everywhere;” 中的 faith 被翻译为了“信心”，我当时觉得这句话怪怪的，直到我查看原文（Apple 图书美区 Walden 免费）后，我还是觉得 faith 翻译为“信仰”可能会更好。横向对比发现，徐迟的译本也是“信心”，而我购买的实体书是杜先菊的译本，翻译为了“信仰”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读完本书，得到平台的统计是 20 小时，199 条笔记。整理完所有笔记之后，想到既然拿到英文原版，就给前几个笔记把将英文对照加上，这样后续有空的时候把所有的都补上。但在整理的几句之后，索性将所有的英文笔记都整理了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整理完了笔记，简单听了下 &lt;a href=&#34;https://www.dushu365.com/book/400016860&#34;&gt;樊登读书&lt;/a&gt; 的介绍，了解到杜先菊的使用的版本注释跟原文基本达到了一比一之后，果断下单了实体书。因为虽然读完了，但是还有很多内容不明白。等后面闲下来，还需要反复阅读这本经典著作。要真想完全明白作者的各种明喻，暗喻，于我而言，要补充的知识可能这辈子都学不完。古希腊的各种神话人物，我一个也不了解。作者说：”&lt;strong&gt;那些还没有学会阅读古典作品原著的人，人类的历史知识肯定非常欠缺&lt;/strong&gt;。“而我勉强只能用中文以外的英语阅读。显然 Walden，以我目前的水平，中文好多都理解不了，英文肯定就更加不能理解了。虽然添加了英文笔记，也只是我根据中文笔记在原著中寻找到的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在读书的过程中，发现梭罗在一八四五年前就已经将简单的生活过的如此高雅，而我仅仅是通过时间的积累，意识到简单生活的美妙。而在追求简单的这条道路上，我还有很长的路要走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年轻的时候，享受不了孤独，现在却越来越喜欢一个人的时光。因为在人群中，没有一个能理解我的人，反倒会更加孤独。一个人的时候，适合阅读，思考，并将自己的想法写下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于生活的细致入微，往往会发现不一样的世界。梭罗不会盲目相信各种权威，会亲自测量各种数据，特别令我感觉到神奇的，他会测量湖底的模样。“湖底齐整匀称，与湖岸以及毗邻山脉保持着一致性，真是完美”。测量湖、测量山，以及他们的之间的横向对比。我在生活中的感受是，当家里的各种物品不能正常工作时，静下心来，仔细观察，很快就能解决。而十年前，我大概只会选择换新的，或者请求外援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有我真的佩服作者对于各种问题的深思。例如：拼命干活的目的是为了得到生存的物资，但是我们本可以不用这么拼命，所以就不需要这么多的必需品；又比如，不是人放牛，而是牛放人，因为牛的时间更自由；还有我们不是住在房间里，而是被关押着。又如猎物才是猎户最不起的朋友，因为没有猎物，哪儿来的猎户。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梭罗在观察一只小虫子的时候，发现它是如此谦卑，想要躲开他的目光，他突然意识到是不是也有更高维度的造物主在观察我们。这像极了，庄周梦蝶的故事，究竟是庄子醒来，蝴蝶死了，还是蝴蝶醒来，庄子死了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梭罗在阅读这一章提到：“&lt;strong&gt;作者均是向着人类的心智说话，向着任何时代一切能理解他的人说话&lt;/strong&gt;。尝试去理解一位哲学家真正想要说的话，真如他所说的，是一件让人筋疲力尽的运动，但是这永远都是值得的。而且需要我一次又一次的尝试，而我永远不会放弃。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;读书笔记&#34;&gt;读书笔记&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我深信，如果人人都像我当时那样过简朴的生活，那么，偷窃和抢劫也不会发生。这样的事之所以发生，盖因社会上存在贫富不均。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超验主义思想的基本出发点，就是&lt;strong&gt;反对权威，崇尚直觉&lt;/strong&gt;；其核心是主张人能超越感觉和理性而直接认识真理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今，我又是文明生活中的匆匆过客了。&lt;br&gt;
At present I am a sojourner in civilized life again.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数人，即便在这个相对自由的国家，仅仅因为无知和误导，要应对的是虚拟的忧虑、没完没了的粗活，却采撷不到更美好的生命果实。&lt;br&gt;
Most men, even in this comparatively free country, through mere ignorance and mistake, are so occupied with the factitious cares and superfluously coarse labors of life that its finer fruits cannot be plucked by them.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>投入更多时间在 AI 和写作上 - 《预测之书206·1000天后的世界》读书笔记</title>
      <link>https://luojiego.com/posts/pridictions-for-2026/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 20:15:33 +0800</pubDate>
      <guid>https://luojiego.com/posts/pridictions-for-2026/</guid>
      <description>&lt;p&gt;AI 在经历的几年的疯涨之后，依然是各家厂商不停狂卷的时间。各种工具不停的出现，也产生了很多新的名词，有时候不关注这些内容。基本都是在火起来之后，才开始使用，甚至是已经在各种技术群里面热了很多轮之后，才开始尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在的我跟刚曾经的自己已经不一样了，没有 AI 的年代，任何问题都可能会成为问题。代码 Clone 失败，编译代码失败，运行不符合预期，学习的过程中总是充满了沮丧，而现在这些在我这里都不是问题了。我缺少的只是一个好问题，让 AI 更好的辅助我，如何去优化我的工作流，去规划我的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近两年以来，工作的节奏太快了，好在现在换了新的环境，总体来说，还是有时间去研究这些新兴的技术。首先应该去关注一下热点，其次是再研究研究底层的原理。最后将阅读书籍的时间合理的分配一部分出来给技术，毕竟技术还是自己吃饭的本领，不能荒废了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，我也意识到自己有多懒，甚至博客中的“关于”一直都没有完善，是在 Analytics 发现这一页访问的频次还是相当高的时候，我才急忙将这一页填充完整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AI 虽然能写文章，也很高效，但是很多时候，一眼就能识别其中的机器味道。越是这个时候，个人的输出才能凸显更高的价值，我也要努力的去沉淀，去总结，用心的将自己的经验写下来。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;读书笔记&#34;&gt;读书笔记&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;工作与组织&#34;&gt;工作与组织&lt;/h2&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;AI 会像水库和电站一样成为普遍存在的基础设施，并在消费互联网领域和部分工业化领域实现高度普及与深度应用。&lt;br&gt;
2028 年也是世界普遍认为的人形机器人全面进入消费市场的最早时间点。&lt;br&gt;
不怕 AI 太强，怕的是你忘了自己能给世界带来温度。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;也许 AI 是无所不能的，但需要有人输入正确的指令或者问出正确的问题，指令和提问正确与否，体现的是人和人之间的差异，并非和机器对人的直接替代或者威胁。&lt;br&gt;
什么样的人是新组织、新方式真正需要的？&lt;strong&gt;能能够正确下达指令的人，能够问对问题的人，能够发现 AI 问题的人，最终在现实世界执行的人，以及能够真正承担责任的人&lt;/strong&gt;。&lt;br&gt;
心态上要从满足于按照程度做，转变为主动思考为什么要做、要做什么、该怎么做。拥有这种心态的人，才能与 AI 形成良好的配合，将 AI 的能力发挥到极致。&lt;br&gt;
AI 缓冲期的学习不是囤积知识，而是认识事物的全景，研究其运行规律。&lt;br&gt;
泛泛一问的人往往只能得到平庸的回答，而问对焦点的人则会得到迎刃而解的方案。&lt;br&gt;
我对他的高山仰止一直持续到他谈论我的专业领域，然后就彻底崩塌。&lt;br&gt;
当 AI 开始重塑生活与工作，人和 AI 的关系本身就是一个全部的问题，需要人去分析、判断、处理、唯有人才能理解另一个人的处境，给出公允的判断。&lt;br&gt;
事实上，并没有什么 AI 缓冲期，有的只是每个人面对变化到来时的心理缓冲期。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;技术进步总是优先服务于效率，而不是公平&lt;/strong&gt;。&lt;br&gt;
快速理解 AI 工作流，按照自己的理解对其进行改良。&lt;br&gt;
那些把一整条链路跑通的人，就是我们常说的超级个体。&lt;br&gt;
当 AI 起来越强，越来越多的具体业务问题被快速解决时，反而会对高管的感知力、人文素养和价值判断力提出更高的要求——他们要调动 AI 算力、调用外部专家团，在多种模型、多方意见之间做出复杂的价值判断。&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;对高层而言，核心要求是理解多元模型，整合跨领域专家库，有足够的人文底蕴，敢做，也扛得住复杂的价值判断&lt;/strong&gt;。&lt;br&gt;
一个人职业生涯中，也有三种不同的“色片”，分别是“自我”，“挑战”，“平衡”。在不同阶段，只要有意识地调整这三者的权重，就能组合出千变万化的可能性，拼出完全不同的职业图景。&lt;br&gt;
因为在 AI 时代，职业生涯的意义不再是一个行业走一段看不见终点的路，而是在人生游乐场体验不同的职业项目，不断组合出最适合当下生活的那一种。&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;一个真实、可信的人际网络，会带你跨过一个又一个行业，帮你一次又一次的接入新的机会&lt;/strong&gt;。&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;在线上持续输出有价值的内容，让别人知道“自己的哪一块值得被记住”；主动展现自己独特的“活人感”，而不是躲在千篇一律的人设模板背后；在线下持续投入时间和精力，去建立真实关系，一起讨论“我们能合作做点什么”，并且把事情推进下去&lt;/strong&gt;。&lt;br&gt;
赚不内耗和热爱的钱，很可能会成为未来多数人的主动选择。&lt;br&gt;
荣格认为，人的一生大致可以分为两个阶段：前半生的重心在于繁衍和延续生命；到了中年，第一阶段告一段落，我们的心灵会踏上“第二旅程”——开始重新关注自我，勇敢面对并整合自己的阴影，更深刻地理解潜意识，追问此生真正的灵魂召唤是什么。&lt;br&gt;
把目光投向自身，学会拥抱和穿越自己的阴暗面，更深刻地理解我们这个物种的真实追求和使命。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;少做事，多立范式；少拼力气，多守分寸；少讲辛苦，多讲证据链与担当&lt;/strong&gt;。&lt;br&gt;
因为你的任性，AI 理性才有意义。&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;如果我们相信好身体来自好习惯，而好习惯必须在日常体现，你就不能等着只对一个结果负责，而是必须对整个过程负责&lt;/strong&gt;。&lt;br&gt;
偶尔一次做对或者做错什么会变得不是那么重要。你曾经做过的事会被综合起来证明你能否可靠地做正确的事。&lt;br&gt;
在可预测的世界里，行为就保单，过程就是分数，记录就是业绩。&lt;br&gt;
人类的特权：一是你能承担多大的责任；二是你能定义多大的任务；三是你能发起多大的主动性。&lt;br&gt;
所以任何公司都有大量所谓的“默会知识”，没有文档，没有数据，上级不知道，AI 更不知道，而现场的你知道——你必须先把意图翻译成任务。&lt;br&gt;
AI 或许能计算路径，却无法设定方向；AI 或许能模仿理性，却无法替代立场；AI 或许能出谋划策，却无法承担责任。那些是人人类的特权。&lt;br&gt;
我认为 AI 和数字痕迹的普及将让人类重新回到熟人社会。这里的熟人不再是地理意义上“一直都了解”你的邻居，而是智能意义上“可以立即了解你”的人。&lt;br&gt;
你光勤俭还不行，还要守时、有纪律、理性、会计算、追求效率，最好还有点商业冒险精神和投资意识、重视复利……&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;担当、品位和荣誉都是人与人之间关系的变量。它们能让我们更协调一致，但它们往往会把人区分开来。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;跟 AI 代理接触多了，当一个真人把注意力交给你的时候，你总会有一种郑重感&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>在AI时代寻找自我 - 《预测之书》读书笔记</title>
      <link>https://luojiego.com/posts/pridictions-for-2025/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 21:12:21 +0800</pubDate>
      <guid>https://luojiego.com/posts/pridictions-for-2025/</guid>
      <description>&lt;p&gt;在这本内容丰富的书中，我提炼出四个关键词：AI、游戏、表达、活出自我。这些词汇不仅概括了书中的核心思想，也映射出我对当下的思考与未来的展望。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ai-革新浪潮中的思考&#34;&gt;AI 革新浪潮中的思考&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2024 年被称为 AI 元年诚非偶然。当下 AI 领域正处于群雄逐鹿的态势，尚未出现真正的&amp;quot;赢家&amp;quot;。作为普通人，积极拥抱 AI 显然是明智之选。然而，我观察到身边仍有不少人持观望态度，有的执着于&amp;quot;手写代码&amp;quot;的纯粹性，有的因初次使用遇到瑕疵就完全放弃。这些态度或许都值得商榷——在技术革新的浪潮中，保持开放和学习的心态才是关键。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;游戏行业的职业思考&#34;&gt;游戏行业的职业思考&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;身在西安，游戏相关的工作机会确实相对有限，远程工作机会也多局限于 Web3 领域。但正如书中所言，未来的&amp;quot;游戏&amp;quot;概念可能会更加宽泛。这给了我新的启发：作为一名后端开发者，不应该局限于现有的技能范畴，而是要积极拓展视野，尝试掌握客户端开发知识，通过实践小型 demo 来丰富自己的技术储备。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;表达的力量&#34;&gt;表达的力量&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;回想之前，我并不热衷于写作。但在阅读积累的过程中，我发现记录和表达的重要性。现在，我坚持每天记录思考，通过博客分享个人见解。这不仅是一种自我督促的方式，更期待能够和他人产生共鸣，或许还能找到志同道合的朋友。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;在-ai-时代活出自我&#34;&gt;在 AI 时代活出自我&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在 AI 技术日益渗透生活的今天，&amp;ldquo;活出自我&amp;quot;的重要性愈发凸显。每个人都是独特的个体，幸福的关键在于走出属于自己的人生道路。我们可以借鉴他人的经验，但不必盲目模仿。正如那句老话：&amp;ldquo;走自己的路，让别人去说吧。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些思考不仅是对书中内容的总结，更是对个人发展道路的一次重新审视。在 AI 时代，保持开放和进取的心态，同时坚守个人本真，或许正是立足未来的重要基石。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>提高抽象思维能力 - 《数学通识 50 讲》笔记</title>
      <link>https://luojiego.com/posts/50-lecture-general-mathematics/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 22:20:17 +0800</pubDate>
      <guid>https://luojiego.com/posts/50-lecture-general-mathematics/</guid>
      <description>&lt;p&gt;从高中数学、物理上是很明显能体现出来自己的抽象思维挺差劲。上初中的时候，我觉得这些科目简直都是小儿科，但在高中我傻眼了，数学和物理都跟不上。特别是物理，涉及到电磁力相关的我完全想象不来，高考物理简直就是我的噩梦。数学虽然可以通过努力让成绩显得不是那么差，但是到底学了个啥，只有自己清楚。大学的微积分更有些听天书的感觉了，虽然最后的考试能过关，但离理解还差的太远了。&lt;br&gt;
在学了这个专栏之后，我知道具体的原因在哪里了，就是自己的抽象能力太差了。这如同原始人刚有数字的概念，能理解 1，2，3。但是 0 是什么，太难了。因为微积分已经从静态转向了动态，如果没有更加抽象的思维，是很难理解微积分的。&lt;br&gt;
对于算法，我很头疼，好多次拿起书，或者看视频都觉得离掌握太远了。学习数学是要弥补这方面的缺陷，为了能更好把自己的专业知识理解的更加透切。工作了这么多年，我已经可以在大脑中模拟代码的运行，精通命令行的使用精髓，文件系统中的在大脑中井井有条。但是算法以及数据结构的离到这种地步差的还是太远，我需要有更高的抽象思维能力来提升自己的能力。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>学习阅读的重要性 - 《阅读与写作 50 讲》笔记</title>
      <link>https://luojiego.com/posts/read_and_writing_notes/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 23:51:30 +0800</pubDate>
      <guid>https://luojiego.com/posts/read_and_writing_notes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;正如吴军老师说的：因为我们高考之后几乎不会参加语文水平考试，所以很多人都有错觉，觉得自己的“语文”水平不错。然而事实并非如此，仔细去审视一下，我们很难在工作中写一封合格的邮件、无法准确表达，甚至连简单的评论也写不好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为今年减少了在视频平台花费的时间，看的书稍微多了一些。但我发觉我的阅读水平需要提升。例如今天晚上听李蕾讲经典，解读《白鹿原》的时候，明明这本书在十年前读过，可几乎没有多少印象了。在读小说《古都》的时候，关于太吉郞的一些描写我搞不清楚作者的意图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年看了三分之一的《如何阅读一本书》，最大的收获的是：不用完整的看完一书。显然阅读不是天生就会，甚至我们在学校习得的好多习惯是错误的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在读《人人都能用英语》时，李老师说：写作的时候，没有想清楚，连写出来的必要都没有。其实不仅是写作，说话或者沟通的时候，最好是先想清楚，尽可能避免张口就来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吴军老师的专栏用了超过一半的篇幅来解读如何阅读经典。恰好去年年底，我用了近一个月的通勤及打扫家务的时间，听了近百本李蕾解读的经典，小说中的人物及经历，让我的心变得更加柔软，这些著作彼此互补了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阅读完专栏之后，我读完了川端康成的小说《古都》，仔细感受了一下日本作家的那种“物哀”。读了茨威格的《人类群星闪耀时》，跟我正在读的吴军老师的《脉络》，以及罗胖得到的节目《文明》彼此补充，恶补一下我这个历史文盲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未来，我还会花更多的时间阅读，但依然要注意阅读的技巧，还要不停学习如何阅读。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
