<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>得到 on Roger&#39;s Blog</title>
    <link>https://luojiego.com/tags/%E5%BE%97%E5%88%B0/</link>
    <description>Recent content in 得到 on Roger&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- 0.154.5</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Feb 2025 21:12:21 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://luojiego.com/tags/%E5%BE%97%E5%88%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>在AI时代寻找自我 - 《预测之书》读书笔记</title>
      <link>https://luojiego.com/posts/pridictions-for-2025/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 21:12:21 +0800</pubDate>
      <guid>https://luojiego.com/posts/pridictions-for-2025/</guid>
      <description>&lt;p&gt;在这本内容丰富的书中，我提炼出四个关键词：AI、游戏、表达、活出自我。这些词汇不仅概括了书中的核心思想，也映射出我对当下的思考与未来的展望。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ai-革新浪潮中的思考&#34;&gt;AI 革新浪潮中的思考&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2024 年被称为 AI 元年诚非偶然。当下 AI 领域正处于群雄逐鹿的态势，尚未出现真正的&amp;quot;赢家&amp;quot;。作为普通人，积极拥抱 AI 显然是明智之选。然而，我观察到身边仍有不少人持观望态度，有的执着于&amp;quot;手写代码&amp;quot;的纯粹性，有的因初次使用遇到瑕疵就完全放弃。这些态度或许都值得商榷——在技术革新的浪潮中，保持开放和学习的心态才是关键。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;游戏行业的职业思考&#34;&gt;游戏行业的职业思考&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;身在西安，游戏相关的工作机会确实相对有限，远程工作机会也多局限于 Web3 领域。但正如书中所言，未来的&amp;quot;游戏&amp;quot;概念可能会更加宽泛。这给了我新的启发：作为一名后端开发者，不应该局限于现有的技能范畴，而是要积极拓展视野，尝试掌握客户端开发知识，通过实践小型 demo 来丰富自己的技术储备。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;表达的力量&#34;&gt;表达的力量&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;回想之前，我并不热衷于写作。但在阅读积累的过程中，我发现记录和表达的重要性。现在，我坚持每天记录思考，通过博客分享个人见解。这不仅是一种自我督促的方式，更期待能够和他人产生共鸣，或许还能找到志同道合的朋友。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;在-ai-时代活出自我&#34;&gt;在 AI 时代活出自我&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在 AI 技术日益渗透生活的今天，&amp;ldquo;活出自我&amp;quot;的重要性愈发凸显。每个人都是独特的个体，幸福的关键在于走出属于自己的人生道路。我们可以借鉴他人的经验，但不必盲目模仿。正如那句老话：&amp;ldquo;走自己的路，让别人去说吧。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些思考不仅是对书中内容的总结，更是对个人发展道路的一次重新审视。在 AI 时代，保持开放和进取的心态，同时坚守个人本真，或许正是立足未来的重要基石。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>提高抽象思维能力 - 《数学通识 50 讲》笔记</title>
      <link>https://luojiego.com/posts/50-lecture-general-mathematics/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 22:20:17 +0800</pubDate>
      <guid>https://luojiego.com/posts/50-lecture-general-mathematics/</guid>
      <description>&lt;p&gt;从高中数学、物理上是很明显能体现出来自己的抽象思维挺差劲。上初中的时候，我觉得这些科目简直都是小儿科，但在高中我傻眼了，数学和物理都跟不上。特别是物理，涉及到电磁力相关的我完全想象不来，高考物理简直就是我的噩梦。数学虽然可以通过努力让成绩显得不是那么差，但是到底学了个啥，只有自己清楚。大学的微积分更有些听天书的感觉了，虽然最后的考试能过关，但离理解还差的太远了。&lt;br&gt;
在学了这个专栏之后，我知道具体的原因在哪里了，就是自己的抽象能力太差了。这如同原始人刚有数字的概念，能理解 1，2，3。但是 0 是什么，太难了。因为微积分已经从静态转向了动态，如果没有更加抽象的思维，是很难理解微积分的。&lt;br&gt;
对于算法，我很头疼，好多次拿起书，或者看视频都觉得离掌握太远了。学习数学是要弥补这方面的缺陷，为了能更好把自己的专业知识理解的更加透切。工作了这么多年，我已经可以在大脑中模拟代码的运行，精通命令行的使用精髓，文件系统中的在大脑中井井有条。但是算法以及数据结构的离到这种地步差的还是太远，我需要有更高的抽象思维能力来提升自己的能力。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>学习阅读的重要性 - 《阅读与写作 50 讲》笔记</title>
      <link>https://luojiego.com/posts/read_and_writing_notes/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 23:51:30 +0800</pubDate>
      <guid>https://luojiego.com/posts/read_and_writing_notes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;正如吴军老师说的：因为我们高考之后几乎不会参加语文水平考试，所以很多人都有错觉，觉得自己的“语文”水平不错。然而事实并非如此，仔细去审视一下，我们很难在工作中写一封合格的邮件、无法准确表达，甚至连简单的评论也写不好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为今年减少了在视频平台花费的时间，看的书稍微多了一些。但我发觉我的阅读水平需要提升。例如今天晚上听李蕾讲经典，解读《白鹿原》的时候，明明这本书在十年前读过，可几乎没有多少印象了。在读小说《古都》的时候，关于太吉郞的一些描写我搞不清楚作者的意图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年看了三分之一的《如何阅读一本书》，最大的收获的是：不用完整的看完一书。显然阅读不是天生就会，甚至我们在学校习得的好多习惯是错误的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在读《人人都能用英语》时，李老师说：写作的时候，没有想清楚，连写出来的必要都没有。其实不仅是写作，说话或者沟通的时候，最好是先想清楚，尽可能避免张口就来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吴军老师的专栏用了超过一半的篇幅来解读如何阅读经典。恰好去年年底，我用了近一个月的通勤及打扫家务的时间，听了近百本李蕾解读的经典，小说中的人物及经历，让我的心变得更加柔软，这些著作彼此互补了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阅读完专栏之后，我读完了川端康成的小说《古都》，仔细感受了一下日本作家的那种“物哀”。读了茨威格的《人类群星闪耀时》，跟我正在读的吴军老师的《脉络》，以及罗胖得到的节目《文明》彼此补充，恶补一下我这个历史文盲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未来，我还会花更多的时间阅读，但依然要注意阅读的技巧，还要不停学习如何阅读。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
