<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>川端康成 on Roger&#39;s Blog</title>
    <link>https://luojiego.com/tags/%E5%B7%9D%E7%AB%AF%E5%BA%B7%E6%88%90/</link>
    <description>Recent content in 川端康成 on Roger&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Dec 2024 23:07:34 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://luojiego.com/tags/%E5%B7%9D%E7%AB%AF%E5%BA%B7%E6%88%90/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>《古都》读书笔记</title>
      <link>https://luojiego.com/posts/ancient-capital/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 23:07:34 +0800</pubDate>
      <guid>https://luojiego.com/posts/ancient-capital/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;总结&#34;&gt;总结&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;很意外的结局。究竟千重子是选择了真一还是龙助？到底秀男喜欢的是千重子还是秀子认为的幻影，这个结局太开放了。&lt;br&gt;&#xA;当然，从本书的阅读体验上而言，看到的都是美景，影射以及日本的文化。从开始的老枫树干上的紫花地丁开了花，到紫花地丁的凋谢，最后真一指给哥哥龙助看树干上的紫花地丁。全篇总计出现 32 次紫花地丁。千重子感觉就是寄生在这颗老枫树干上，思念着自己的姐妹。本书讲了日本的许多风俗、节日。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;笔记&#34;&gt;笔记&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;水池对岸的树丛中，马醉木也腼腆地开着白花。&lt;br&gt;&#xA;不，就是现在，松木的蓊郁青翠和池子的悠悠绿水，也能把垂樱的簇簇红花，衬得更加鲜艳夺目。&lt;br&gt;&#xA;真想看看你这谜一般的弃儿的脸啊！&lt;br&gt;&#xA;太吉郞的桌旁放着坐垫，坐垫底下铺着带有异国典故的地毯。在太吉郞四周还挂着用南洋名贵印花丝绸做的帷幔。&lt;br&gt;&#xA;”已经是秋竹萧瑟的时分了。“父亲说，“土墙倒塌的倒塌，倾斜的倾斜，大部分都剥落了，就像我这副模样啊。”&lt;br&gt;&#xA;&amp;ldquo;一个人——女人也罢，对自己说得话，最好要坚持到底，不要改变。&amp;rdquo;&lt;br&gt;&#xA;春天和煦的斜阳柔和地照在招牌的旧金字上，反而给人一种寂寞的感觉。店铺那幅厚布门帘，也已经褪色发白，露出了粗缝线来。&lt;br&gt;&#xA;妈妈，虽然有点朴素，但细看的话，还是很别致的嘛。还有人夸奖呢。&lt;br&gt;&#xA;方才我不是说过了吗，一个人在一生当中也许要做一两件令人神魂颠倒的、可怕的坏事！&lt;br&gt;&#xA;珍珠，了不起的珍珠。如果它是一颗能给妈妈镶上戒指的珍珠就好了……&lt;br&gt;&#xA;“妈妈！”千重子呼唤在隔扇那边的母亲。这声音充满无限的遐思。&lt;br&gt;&#xA;深处的树丛中，燃烧着赏花客扔下的垃圾，白烟在缭绕上升。&lt;br&gt;&#xA;仿佛空气也染上了绚烂的色彩，直渗到人们的心间。&lt;br&gt;&#xA;“西方的花再娇艳，也会看腻的。爸爸还是觉得竹林好。”&lt;br&gt;&#xA;花是活的。它的生命虽然短暂，但活得绚丽夺目。来年再含苞、开发，就像大自然一样充满生机……&lt;br&gt;&#xA;千重子低下了头，脑海中浮出出水木真一的身影。&lt;br&gt;&#xA;花固然美，千重子却喜欢去看新叶的嫩绿。高雄附近枫树的新叶自不消说，若王子一带的，她也很喜欢。&lt;br&gt;&#xA;此后，每次到高雄来，哪怕是一个人，她也要到北山的村庄走一趟。&lt;br&gt;&#xA;一个女孩子要能像杉树那样得到栽培，挺拔地成长起来就好了。&lt;br&gt;&#xA;”那也是。“父亲插进来说，“&lt;strong&gt;无论多耿直的人，也难免有各种各样的想法。&lt;/strong&gt;”&lt;br&gt;&#xA;伐竹人首先把捆在圆柱上的精大的雄竹砍下来，然后整理好。细长的雌竹则原封不动地放置在那儿。&lt;br&gt;&#xA;“令人忘不了，一辈子也忘不了啊……莫非人的感情会随着心潮的起伏而变化吗？&lt;br&gt;&#xA;总之，繁文缛节，童男童女不是游行一天就能完事。他们还必须到彩车街挨家串户，登门拜访。节日典礼和童男童女的活动差不多得忙上一个月的光景。&lt;br&gt;&#xA;”没见过，即使女孩子也没有那么美啊！“&lt;br&gt;&#xA;祇园咚咚锵的奏乐声非常单调。实际上是有二十六套音乐，它像壬生狂言的伴奏，也似雅乐的乐声。&lt;br&gt;&#xA;千重子有三点忘了问苗子，那就是千重子还是婴儿时就被抛弃，为什么父母抛弃她，而不抛弃苗子？&lt;br&gt;&#xA;太吉郞是不是准备把这间店铺卖掉，然后在那所小房子里”养老“呢？或者说，他也要趁手头还宽裕，早早下决心？要是这样，丈夫在南禅寺附近的小房子里打算干什么，又怎么生活下去？丈夫已年过半百，她很想让他称心如意地过日子。店铺是很值钱。虽然那样，单靠利钱生活恐怕也是维持不了。要是有谁能好好运用这笔钱生自成，生活也就会过得很舒适了。可是，阿繁一时又想不起那种人来。&lt;br&gt;&#xA;千重子，其实我也并不是喜欢胡枝子白花，任何一种花，每每由于赏花的时间和地点各异，人的感触也各有不同。&lt;br&gt;&#xA;千重子小姐，你可以给你家的掌柜……哦，现在是公司的什么专务、常务来点厉害的脸色瞧瞧吗？这套千重子小姐会吗？需要的话，我也可以给你助助威……&lt;br&gt;&#xA;秀男抱着苗子的腰带一走上马路，彩虹就跳入她的眼帘。彩虹虽宽，色彩却很淡雅，还没有完全画出弓形来。秀男停住脚步，抬头仰望，只见彩虹的颜色渐渐淡去，仿佛要消失的样子。&lt;br&gt;&#xA;杉树的树干就像手工艺品般整整齐齐地排列着，这个我想象到了。可是杉树上方的枝叶这样像素谈的花，却没有想到。&lt;br&gt;&#xA;千重子连脖颈都搽上了一层淡红粉。这脖子又白又嫩，光滑润泽，富有青春折魅力，特别是上了淡红粉，实在美极了。她不时抚摸着脸颊，眼睛里闪露出娇媚的神态。&lt;br&gt;&#xA;早晨中京的上空万里无云，可不知什么时候阴沉下来了，说不定北山下着雷阵雨。从城里也可以看见这般天色。要不是京都优美的小山峦挡住，或许还能看到远方天阴得要下雪的样子呢？&lt;br&gt;&#xA;他好像不大爱看盛装的流行队伍，倒是很喜欢队伍的背景——御所那松树的苍翠和东山那变幻莫测的色彩。&lt;br&gt;&#xA;苗子答话说，”&lt;strong&gt;幻影，也许就隐藏在男人的心里、脑子里，或者别的什么地方&lt;/strong&gt;。&lt;br&gt;&#xA;对美的幻影，总没有厌倦的时候吧。&lt;br&gt;&#xA;不知不觉间，小小的群山仿佛锁在雾霭中，渐渐失去了它的轮廓。&lt;br&gt;&#xA;不一会儿，群山弥漫了雾霭，笼上一层淡灰色。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
